\beginsong{Soldato}[by={A. Mei -- G. Carletti -- L. Cerquetti}]
\transpose{+1}\preferflats

\beginverse*
\nolyrics  \[C#- | C#- | A | B] \rep{3}
\musicnote{Ripetere dopo ogni rit.}
\endverse

\beginverse
Attraverso un bic\[C#-]chiere di rum
la vita \[B]{di un soldato} è solo \[C#-]{un dettaglio},\chordsoff
qualcosa di indistinto \[C#-]che accade
in un \[B]breve inter\[C#-]vallo.
\endverse

\beginverse*
Un fram\[B]mento, una scheggia del \[C#-]tempo
che non ba\[B]stò neppure a dirle ad\[F#-]dio. | \[C#-]
\endverse
\beginchorus
Dio sa com'era \[E]bella e ri\[B]deva
ogni ra\[F#-]gione ha la sua \[C#-]guerra.\chordsoff
Tu prendi il torto e resta e rideva
Dio sa com'era bella.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Attraverso un reportage in TV
la vita di un soldato è un'uniforme nuova.
Una foto così allegro, orgoglioso
stretto forte a mamma col vestito nuovo.\medskip
Un frammento \dots
\endverse

\beginchorus
Dio sa com'era bella e rideva
ogni ragione ha la sua guerra.
Tu prendi il torto e resta e rideva
ogni ragione ha la sua guerra.
Tu prendi il torto e resta e rideva
Dio sa com'era bella.
\endchorus

\textnote{Ripetere prima strofa, bridge e rit.}

\endsong
